%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Découverte]
Pour chacune des instructions suivantes, déterminer le résultat, puis vérifier dans une console :

\begin{CodePython}[Largeur=0.5\textwidth]
5+3
2-9
7+3*4
(7+3)*4
3**3
3**0.5
5/2
5.0/2
5/2.0
float(5)/2
4*2.5/3
\end{CodePython}

Les commandes suivantes définissent et utilisent des variables (regarder ce qui se passe dans l'explorateur de variable au fur et à mesure) :

\begin{CodePython}[Largeur=0.5\textwidth]
x=10
x=x+1
largeur=20
hauteur=5*9.3
v=largeur*hauteur
print(v)
largeur=10
print(v)
\end{CodePython}

\begin{remarque}
\piton{x=x+1} peut aussi s'écrire \piton{x+=1}.
\end{remarque}

Pour finir, tester les commandes :

\begin{CodePython}[Largeur=0.5\textwidth]
type(largeur)
type(hauteur)
type(v)
\end{CodePython}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Ce sont des instructions de base à connaître et maitriser.

\begin{ConsolePython}
5+3
2-9
7+3*4
(7+3)*4
3**3
3**0.5
5/2
5.0/2
5/2.0
float(5)/2
4*2.5/3
x=10
x=x+1
largeur=20
hauteur=5*9.3
v=largeur*hauteur
print(v)
largeur=10
print(v)
type(largeur)
type(hauteur)
type(v)
\end{ConsolePython}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
